Can it run Crysis?

今日佛誕無乜嘢做，打打吓Far Cry 5 又有少少悶。

忽然諗起早兩日睇到個post:

條友用8700k 配單張1080 ti, 開2007 年出的Crysis @4k max with 4xAA, 佢話無單張gpu 推得到4k 8xAA (應該唔包Titan X)

於是即時用$160買隻Crysis 試試佢：

睇開我亂買嘢的巴打應該都知我部機的spec:

7820x 加兩張1080 ti

一入遊戲，當然就係乜都推盡佢

仆你個街，fps lock 實得24fps?

即刻上google 查吓乜事，原來bug嚟

只要解像高過1920x1080開v sync 就會lock咗得24fps

in DX10/11 at 1080 you will get 24 fps with HDMI and 50 fps with DVI if you use vsync. funny how they keep trying to improve the visuals yet their sorry asses cant even fix this problem.

禁多幾次alt+enter

話時話依家呢隻game食single core cpu

咁當然要試吓唔同的workaround

1. 唔開v sync

效果：畫面撕裂都玩得落不如玩返PS3算

2. 入 Nvidia Control panel 開 adaptive v sync

效果：同 in game 開 v sync 一樣 得24fps

3. 入 Nvidia Control panel 開 fast sync

效果：算係比較有效的方法，但見到左上角個數字周時跌到48，非常不爽

結果俾我搵到一個最正的方法：

入nvidia control panel 自製一個3832x2160的解像

效果： 成功lock 住60fps 而又無撕裂

禁幾次right alt+enter啦，佢會轉個hz，睇下係咪60fps就得

以兩張1080ti 總算可以推到Crysis 8xAA max @4k

兩張display card 保持住50-60% 使用率

知道就嚟有得賣4k 144hz 的mon, 特登試吓uncap咗fps會點

關咗AA 情況下可以run 到90-110 的fps，但同時兩張1080 ti都full load 100% ,可憐我張無上到水的2 號咭直衝上84度 （唔full load 74度左右）

佢時上時落，周時7x, 有時60.under load會變48fps

改3832x2160就無咁情況

隻game咁就10年，畫面仲ok嗎

小小感受：

無諗過2007年的遊戲喺2018 年攞出嚟試都仲好靚

而且亦估唔到會咁demanding

不過其實上到4k 開8xAA 某程度只係晒電同自我感覺良好，實際無乜分

同時都覺得如果要玩4k 144 mon,就算隻game 用到sli,兩張1080 ti 都唔係咁夠， crysis呢隻嘢用兩張ti 推都好似過唔到120fps,而且咁full load兩張咭都唔係辦法

有無巴打有相似的遊戲可以用嚟試吓機？

Polygons 相對簡陋

多少睇得出時代變化

但物理，光源各樣都仲係好正

有人比較過far cry 2 同5 的物理，第二代反而正好多

Single core gpu

即係要一粒夠快就得？

4.8ghz 夠用掛？

應該ok

暫時只係試咗海灘scene

未有機會試其他

強post lm

爹、娘，出來拜見李嘉誠

想要1180ti sli到就最好

買咗一隻game啫

仲有無hardware sli support又唔知

有都未必有game support

1180ti太遠不如等1180 後個張Titan 值唔值一張過

如果titan v快過1180/ti，我會後悔

打機計我估1180快唔過Titan v

1180ti唔奇，因為1180 1180ti中間應該出多張Titan

買Titan v 太唔合理

PC有咩GAME好玩

用緊4K MON搭張1070 未有GAME俾到動力我換卡

忽然記起佢：

Deus Ex: Mankind Divided

Developer: Eidos Montréal
Game Engine: Dawn Engine
Release Date: August 23, 2016
Minimum FPS: 2.6
Maximum FPS: 8.7
Average FPS: 6.1

A lot of the games on our list will make the beefiest gaming PCs sweat, but running Deus Ex: Mankind Divided’s benchmark maxed out at 4K will make them cry. It’s important to note that the benchmark seems particularly brutal, and perhaps represents a worst-case scenario for the game. Regardless, it was the most graphically demanding game that we tested by a country mile with our system getting a 6.1 FPS average, which made it look like a slideshow. Its maximum frame rate only managed to hit 8.7, which is crazy low given what we have under the hood of our rig.

夜d 有精神再試

呢隻game間夜店真係幾靚

我部腦買咗一年未夠：

主要打爆頭幾隻：

Btw 呢d時間點都等埋1180先出手

$160買隻Crysis你都幾富貴, 我$60唔使買咗4隻合集

其實有上網搵過code有合集

但我只係想要1

買太多的話我會dl晒佢再逼自己玩晒佢

浪費時間仲可能要再買m.2 ssd

我唔好再買硬件了

冇一隻想玩

如果left 4 dead出3 即刻買

呢隻一出應該九萬幾人狗衝

你估有half life 3先定L4D3先

Dark Souls 1 remaster 就出

State of decay 2本來有興趣，但review 話bug 到喊

Wolfenstein 值得玩啦

一定l4d3出先

等borderland 3 好過

呢隻係近來少數唔支援sli

但就咁一張1080 tune少少就可以4k 60fps

喜歡fps 呢隻都幾爽

Borderlands 2我喺PS Vita上爆機的

出3都想買

句野其實好似係講crisis 3，唔係crysis 1

Can it run Crysis?

點可能係3

Summary

But Can It Run Crysis is a phrase referring to the 2007 Crytek first-person shooter Crysis, laminating the reputation the game has obtained for it’s steep system requirements at the time of it’s release. The phrase has slowly evolved into a snowclone as years pass, substituting “But can it run X?” for the most recent and system demanding title at the time.

講震撼3真係遠不如1

而且3 有ps3,360 版

何況Crysis 3要max 4k 60fps無乜難度

買完game睇完畫質同fps就quit game唔再開，你係我d朋友

我未得閒玩啫

有時襯特價買定

只係我唔多時間打機，愈積愈多

隻Far Cry 5我就嚟打爆架喇

我都唔得閒左兩年，steam冇一隻game爆機
planet coaster

香港人普遍問題

讀書年代有時間無錢

做嘢就有錢無時間

我堆game失業一年都未清晒

如果有精神時光屋就好啦

曬完有錢講呢d

只係買遊戲入手

盡量少買，盡量唔買要煲的遊戲

Fps campaign 一般十幾廿個鐘打得爆算短

其實打機用的錢好有限啫

任你幾癲幾喪咪又係十萬八萬

玩音響玩車，或者去一次旅行， 隨便一樣都貴過你成set

再者一隻四百蚊的game有時煲一百個鐘

4蚊一個鐘你出街做得d乜？

打機根本係平價玩意嚟

機鋪
不過近幾年香港街機都。。。

4蚊好技術咪最多玩十分鐘

屋企打機最抵

當年買部neo geo cd 打拳皇97 metal slug 2

街機3蚊一局，我五百蚊買隻碟喺屋企同fd打到天昏地暗，好快回本

無架啦，呢隻GAME J左幾年，但自從2013年左右(!?) 就狗屎垃圾game都全面超越 (畫面上)

咁我真係冇深究 因為我之前睇LTT佢係用crysis 3 test

其實真心第一集既畫面真係咁靚咩
見而家可能1070都未必推得順
定係其實優化差